更痛了！必理痛愈來愈貴 4/1起大漲5~10%

止痛藥知名品牌普拿疼下月1日將調漲售價，包括普拿疼止痛加強錠、速效膜衣錠共2款品項，其中漲幅較高為速效膜衣錠10錠裝，原建議售價159元，漲至175元，漲幅達10%；止痛加強錠則依不同錠數，分別漲15至20元，漲幅5%至9%。另友露安感冒糖漿及優生奶粉，也已於去年底悄悄漲價。

藥師易麗珍表示，普拿疼旗下知名藥品包括感冒藥及止痛藥，其中「伏冒」感冒藥已於前年6月調漲，包括伏冒加強錠、熱飲等8品項調漲10到25元，最高漲幅12%；下個月1日起則由普拿疼速效膜衣錠、止痛加強錠接棒漲價，分別漲15至20元，漲幅為5至10%。

易麗珍指出，普拿疼此波調漲為止痛加強錠10錠裝，原價160元，漲15元至175元，漲幅9%；止痛加強錠20錠裝，原價265元漲至285元，漲20元，漲幅8%；止痛加強錠30錠裝，原價390元，漲為410元，較原價多20元，漲幅5%；漲幅最多為速效膜衣錠10錠裝，原價159元，漲16元至175元，漲幅10%。

普拿疼另一品項膜衣錠，原包裝為10錠、20錠裝，此波也更改包裝，改為12錠及24錠，建議售價分別為170元及280元；此外，民眾常喝的友露安感冒糖漿，去年底已漲價，原1瓶18元漲至20元，漲幅約1成。

生產普拿疼的葛蘭素史克公司（GSK）稱，考量營運與產品成本上漲，下月1日起調整普拿疼止痛系列產品建議售價，且為提供更安全用藥品質，陸續升級原產品包裝為「兒童安全包裝」，將普拿疼止痛系列包裝錠劑的鋁箔材質，變更為兒童不易開啟的安全包裝，以免兒童誤食。

藥師公會全聯會執行長、開業藥師沈采穎說，普拿疼止痛藥國內市占率超過5成，為止痛藥第一品牌，每10個到藥局購買止痛藥的民眾，約有7至8人指名要買普拿疼銷程度；另適用0至1歲嬰幼兒的優生奶粉，也在去年底漲價，由810元漲至860元，漲幅達6.1%。

沈采穎表示，普拿疼止痛藥改包裝是將原包裝膜添加一層8微米樹脂成分，讓兒童不易打開藥品誤食，因世界衛生組織統計，全球每天有125名兒童死於藥物中毒，其中四分之三是誤食藥物所致，尤其5歲以下特別容易發生；美國已在1973年要求藥廠應做兒童安全包裝，建議台灣食藥署也要求藥廠朝此方向調整。

台大醫院北護分院院長、家醫科醫師黃國晉說，國人常因頭痛、肩頸痠痛購買止痛藥服用，但如普拿疼等含乙醯胺酚成分止痛藥，1天服用劑量最高8顆，服用過量將傷害肝腎功能，建議B型肝炎、肝硬化或腎功能不佳者不要服用，也提醒民眾服用止痛藥後若出現眼腫、腳腫等過敏症狀，或解黑便、排尿量減少等胃出血、腎臟受損等症狀，應立即停藥，而當自行服藥1至2天，或已增加劑量，但疼痛症狀仍未緩解，甚至出現不明原因疼痛，都應盡速就醫找出病因。

我屋企有過千粒，睇親醫生都好似唔洗錢咁排

1毫子粒賣10蚊

香港必理痛都係馬拉做定支那做？

香港啲必理痛無乜效

食開痛博士

大把藥有個相同嘅有效成分
唔使一定幫襯佢

愛爾蘭或西班牙製造

我媽膝頭痛 要排2年至有手術做
醫生開左成箱比佢

食藥不嬲都係人夾藥架咋
你冇效唔代表人地冇效呀 講野唔好咁武斷

咪又係同一個成份
外國必理痛就有效？

咪即係撲熱息痛 唔通會咁好死加d morphine

GSK新加坡製造囉🌝

Gsk呢幾年業績唔好

我上星期食完都冇好，睇醫院兩日搞掂

哩隻野好似其他藥廠都整得，專利過左期

炒炒炒

泰國版panadol 好平
去親泰國實掃

而家已經好貴 仲有得加

其實點解咁平？made in thailand?

識食一定食幸福止痛素
香港制做

香港乜柒都貴